港極端天氣破近30項紀錄 天文台長籲勿追風睇結霜

今年6月本港錄得連續4日35°C或以上高溫。(資料圖片)

天文台長岑智明在電台節目表示，本港極端天氣日益頻繁出現，過去2年打破近30個天文台開台以來的紀錄，例如今年6月錄得連續4日35°C或以上高溫。他認為氣候暖化的極端情況，是人類工業革命以來不斷排放溫室氣體的「共業」。

岑智明指，難以評估明年本港會否出現極端天氣，而市民也未必了解如何應付罕見天氣情況，呼籲市民避免在颱風或結霜時追風追雪。他指天文台正研究提供兩星期或更長時間的天氣預報，並會加強澄清坊間對網上數據的誤解。
他亦憂慮美國候任總統特朗普上台後，執行巴黎氣候協議的情況有變，強調如全球碳排放水平不變，本港氣溫到世紀末將會上升攝氏3至6度。

我頭先落街都係短衫褲

今日幾熱